Added theorems, updated automation.

AlgebraIst/Structures.lean
@@ -1,3 +1,4 @@
+
 universe u
 
 -- α é um Type u, ou seja um elemento de um conjunto de coisas.
@@ -9,9 +10,11 @@ infixl:70 "*" => binop.mul -- 'infix' significa que é usado entre dois elemento
 -- Define o que é um monóide como uma classe.
 class monoid (M : Type u) extends binop M where
   mul_assoc (a b c : M) : (a * b) * c = a * (b * c) -- Define associatividade para esta classe
-  id : M -- Existe um elemento chamado id no monóided
+  id : M -- Existe um elemento chamado id no monóide
   id_lmul (a : M) : id * a = a -- define a operação binária identidade à esquerda
   id_rmul (a : M) : a * id = a -- define a operação binária identidade à direita
+
+attribute [simp] monoid.id_lmul monoid.id_rmul
 
 -- Define o que é um grupo como uma classe.
 class group (G : Type u) extends monoid G where
@@ -20,6 +23,8 @@ class group (G : Type u) extends monoid G where
   inv_rmul (a : G) : a * inv a = id -- define a operação binária inversa à direita
 -- Usa-se '⁻¹' como alias para 'group.inv' 
 postfix:max "⁻¹" => group.inv -- 'postfix' significa que é usado após um elemento
+
+attribute [simp] group.inv_lmul group.inv_rmul group.inv
 
 -- Define o que é um grupo abeliano como uma classe.
 class abelianGroup (G : Type u) extends group G where
